中年男暈倒冇心跳 新北男用中學教CPR方法救佢命

在該則「尋找救命恩人」貼文中提到，「2月15日晚間21時16分，新店區北新國小操場，一位民眾跑步時突然昏厥，是你第一時間發現他沒呼吸了，也在第一時間執行CPR，讓他可以在送上救護車前恢復呼吸心跳。如果您認識照片中壓胸的人，請與我們聯絡」。
新北市消防局並在貼文最後表示，「感謝當天所有幫忙壓胸、幫忙用手機照亮整個操場、幫忙CPR、幫忙搬運、幫忙拿器材的熱心民眾。」消防局也再次呼籲，希望這位熱心民眾能趕快站出來，也希望有認識的人可以轉告他。
而在貼文PO出不到幾個小時內，該位熱心民眾就被發現，他是就讀華夏科技大學五專部電機系一年級的學生成育中（16歲），他今天下午也出面接受新店消防分隊致贈感謝狀。
新北市府消防局表示，前（15）日晚間，51歲蔡姓男子至北新國小慢跑運動，突然身體不適，倒地不起，引起民眾圍觀，當時成育中正在操場與朋友踢球，因為附近有騷動，他也跟著靠近看。
憶及當時，成育中說當時有很多人圍觀，大家都很慌張，但都沒有人上前，自己雖然也很緊張，但還是選擇站出來，並第一時間運用國中健康教育課所學的急救方式，摸了下蔡男的頸動脈確定停止，立刻施以CPR急救，最後也成功救回，讓他非常感動。成育中更謙虛地說，當下只想到國中健康教育課有教CPR，當時因為覺得很有趣所以有認真聽，見到有人需要幫忙也沒多想，就只想到上課所學，再套用在這位病患身上。
成育中也提及，他大約壓了100下後，就交給獲報趕抵的消防員，而接手的新北市新店消防分隊隊員柯郅任則利用Lucas（自動心肺復甦機）與電擊雙管齊下，順利讓蔡男恢復呼吸心跳，送到醫院時甚至順利恢復意識、能夠對答；新北市新店消防分隊隊員林柏安也表示，該位學生的急救動作可說是非常標準，也很感謝他在第一時間伸出援手。
後來當救護車載走蔡男之後，成育中心中緊張的大石才終於稍微放下，在場的朋友也鼓勵他，且這是成育中第2次真正實施CPR動作，第1次就是在國中課堂上，與道具假人「安妮」的實作練習，「當時真的很緊張，但也非常希望可以把這個人救回來！」成育中說。
《蘋果》電訪蔡先生的弟弟表示，哥哥在家中排行老大，與大嫂育有1子，目前從事電腦工作，且平常身體沒有任何疾病。蔡男弟弟表示哥哥原本今天要參加馬拉松比賽，所以前天才會在操場上練習，卻沒想到會發生這起意外事件；家人對於成育中同學相當感謝，並在電話中向《蘋果》說，我們全家人都希望能當面謝謝成同學，要不是他及時伸出援手，哥哥可能會有更嚴重的傷害。
蔡男弟弟也說，要讓社會大眾知道，幫助人是一件好事，更希望能民眾發現有人需要幫忙不要吝嗇，不要像前陣子有民眾發現有人倒下，卻沒有人伸出援手幫忙；蔡男弟弟昨天就有PO文要找這一位學生，直到今天看到新聞才在電視中看見他，真的希望能夠當面向他致謝，另外也要感謝新店消防隊的幫忙救護，讓這個社會更加和諧。
網友也紛紛讚許成育中的及時伸出援手，有網友留言說：「孩子，你會有福報的！」另有網友說他：「功德無量、前程似錦」，還有網友說：「真是好人，一定會一生平安」。

新北依一分很感動

香港中小學要強制學CPR

唔好救我

諗起之前個急救post成班小學雞話做完傷左或救唔到係咪你負責